<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on Physica</title>
        <link>/posts/</link>
        <description>Recent content in Posts on Physica</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <copyright>Physica 2020</copyright>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Mar 2020 13:37:00 +0000</lastBuildDate>
        <atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
        <item>
            <title>Introdução à Química</title>
            <link>/posts/introducao/</link>
            <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 13:37:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/posts/introducao/</guid>
            <description>Introdução à Química A química enquanto ciência é definida como o estudo da mudança na matéria. Temos como exemplo, o estudo do comportamento de átomos quando são submetidos a uma situação, como aumento de temperatura, pressão, ambiente, entre outros.
História da Química/Alquimia Essa ciência se originou ainda no Egito Antigo, com a criação da Alquimia. Nessa época, o conceito de &amp;ldquo;matéria&amp;rdquo; já era &amp;ldquo;usado&amp;rdquo; pelos povos antigos, alguns arterfátos históricos revelam que os egípcios acreditavam que toda a matéria era constituída pelos 4 elementos: Água, Ar, Terra e Fogo.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h2 id="introdução-à-química">Introdução à Química</h2>
<p>A química enquanto ciência é definida como o estudo da mudança na matéria. Temos
como exemplo, o estudo do comportamento de átomos quando são submetidos a uma
situação, como aumento de temperatura, pressão, ambiente, entre outros.</p>
<h3 id="história-da-químicaalquimia">História da Química/Alquimia</h3>
<p>Essa ciência se originou ainda no Egito Antigo, com a criação da Alquimia. Nessa
época, o conceito de &ldquo;matéria&rdquo; já era &ldquo;usado&rdquo; pelos povos antigos, alguns
arterfátos históricos revelam que os egípcios acreditavam que toda a matéria era
constituída pelos 4 elementos: Água, Ar, Terra e Fogo.
Durante a Baixa Idade Média, no período cruzadista, a alquimia entrou em contato
com os Europeus, assim desenvolvendo uma nova função: A busca pela vida eterna,
transformação de metais em ouro, entre outros feitos &ldquo;milagrosos&rdquo;.
No século XVII, a química se desprendeu dos conceitos da alquimia para se tornar
uma ciência oficial, o responsável por esse feito foi Galileu Galilei</p>
<h3 id="conceitos-iniciais">Conceitos Iniciais</h3>
<p>A química se utiliza de alguns conceitos básicos para classificar a
característica de algumas ações que são feitas com a matéria, modificando-o seu
estado considerado natural e estável</p>
<h4 id="elemento">Elemento</h4>
<p>Um elemento químico é um conjunto de átomos que são do &ldquo;mesmo tipo&rdquo;, podemos
citar o $\ce{O2}$, $\ce{O3}$, $\ce{Ca}$, entre outros. O número abaixo do
elemento indica o número de átomos que o mesmo possuí</p>
<h4 id="substância-química">Substância Química</h4>
<p>Por outro lado, a substância química é o conjunto de elementos com propriedades
químicas e físicas definidas, como densidade, ponto de ebulição e fusão, entre
outros.</p>
<ul>
<li>
<p>A substância química $\ce{H2O}$ é liquida em temperatura ambiente($25°c$), que
em pressão de 1 $atm$ sofre ebulição à $100°c$ e fusão à $0°c$.</p>
</li>
<li>
<p>Essa substância ainda sofreu uma união de 2 elementos para sua formação, temos
$[\ce{2H + O -&gt; H2O}]$</p>
</li>
</ul>
<p>Podemos ainda separar as substâncias em 2 tipos, simples e compostas</p>
<ul>
<li>Substâncias Simples/Pura: Formada por um único elemento, como $\ce{O2}$</li>
<li>Substâncias Compostas: Formadas por mais de um elemento, como $\ce{NH3}$,
$\ce{H2SO4}$, entre outras</li>
</ul>
<h4 id="mistura">Mistura</h4>
<p>São formadas por 2 ou mais substâncias, seja elas compostas ou simples, que
sejam diferentes entre si. Aqui, temos separado 2 características básica</p>
<ul>
<li>
<p>Homogênea: Aparenta não ser uma mistura, ou seja, não opresenta fases
visíveis, mas ainda é uma mistura</p>
</li>
<li>
<p>Heterogêneo: Aparenta fases visíveis, como por exemplo, a água e o óleo</p>
</li>
</ul>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Sobre nós</title>
            <link>/posts/sobre-os-criadores/</link>
            <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/posts/sobre-os-criadores/</guid>
            <description>Somos estudantes do Ensino Médio Regular apaixonados por Ciências da Natureza e demais e Exatas, construindo esse blog com o objetivo único de abranger conhecimentos de física/biologia/química básica em um site simples
Perguntas Frequentes Vocês já concluirão o Ensino Médio?
 Não  Vocês pretendem fazer uma versão do site em Inglês ou em outra língua estrangeira
 Talvez, porém meu inglês escrito ainda não é muito bom para criar artigos mais &amp;ldquo;complexos&amp;rdquo;  Vocês irão cobrir a área de humanas</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>Somos estudantes do Ensino Médio Regular apaixonados por Ciências da Natureza e
demais e Exatas, construindo esse blog com o objetivo único de abranger
conhecimentos de física/biologia/química básica em um site simples</p>
<h3 id="perguntas-frequentes">Perguntas Frequentes</h3>
<p><strong>Vocês já concluirão o Ensino Médio?</strong></p>
<ul>
<li>Não</li>
</ul>
<p><strong>Vocês pretendem fazer uma versão do site em Inglês ou em outra língua estrangeira</strong></p>
<ul>
<li>Talvez, porém meu inglês escrito ainda não é muito bom para criar artigos mais
&ldquo;complexos&rdquo;</li>
</ul>
<p><strong>Vocês irão cobrir a área de humanas</strong></p>
<ul>
<li>Não</li>
</ul>
]]></content>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
