<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on Physica</title>
        <link>/posts/</link>
        <description>Recent content in Posts on Physica</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <copyright>Physica 2020</copyright>
        <lastBuildDate>Tue, 03 Mar 2020 18:26:30 -0300</lastBuildDate>
        <atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
        <item>
            <title>Introdução À Física</title>
            <link>/posts/introducao-fisica/</link>
            <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 18:26:30 -0300</pubDate>
            
            <guid>/posts/introducao-fisica/</guid>
            <description>O que é a física? A física é uma ciência divida em ramos (Óptica, Termologia, Acústica, Eletrecidade, entre outros) para que os fenômenos naturais que são bastante numerosos, sejam sistematicamente estudados.
A física procura estudar, compreender e explicar os fenomenos da natureza, desde a formação e a dinâmica do universo até o funcionamento das menores partes do que chamamos de matéria como exemplo o atomo. A ampliação do conhecimento físico é de suma importância para a humanidade, este progresso juntamente com o desenvolvimento tecnológico, permitiu com que por exemplo, podessemos ampliar nosso conhecimento sobre o universo em que vivemos.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h1 id="o-que-é-a-física">O que é a física?</h1>
<p>A física é uma ciência divida em ramos (Óptica, Termologia,
Acústica, Eletrecidade, entre outros) para que os fenômenos naturais que são
bastante numerosos, sejam sistematicamente estudados.</p>
<p>A física procura estudar, compreender e explicar os fenomenos da natureza, desde
a formação e a dinâmica do universo até o funcionamento das menores partes do que chamamos de
matéria como exemplo o atomo.
A ampliação do conhecimento físico é de suma importância para a humanidade,
este progresso juntamente com o desenvolvimento tecnológico, permitiu com que
por exemplo, podessemos ampliar nosso conhecimento sobre o universo em que
vivemos.</p>
<h2 id="o-universo">O universo</h2>
<p>Todos os <strong>corpos</strong> existentes na natureza são quantidades definidas de matéria,
por exemplo, a madeira é matéria e uma mesa de madeira é um corpo; a borracha é
matéria e um pneu de borracha é um corpo.</p>
<p>A matéria e, portanto todos os corpos do universo são constituidos por pequenas
unidades denominadas <strong>atomos</strong>.
Os atomos não podem ser vistos, nem com os microscopios mais sofsticados, porém
os cientistas criaram <strong>modelos</strong> que dentro de limites, consegue explicar a
concepção do atomo.
Dentre estes modelos, um dos mais simples estabelece que cada atomo é
constituido de um nucleo central, formado por dois tipos de particulas, os
<strong>protons</strong> e os <strong>neutrons</strong> e, pela eletrosfera, constituida por <strong>eletrons</strong>
que giram em torno do núcleo.
Além destas particulas citadas, há muitas outras como, mésons, neutrinos, entre
outras.</p>
<p>O campo da física abraange todo o universo: desde a escala microscopia até a
macroscopia, relacionada as galaxias, planetas, e estrelas.</p>
<hr>
<h1 id="física-e-matematica">Física e Matematica</h1>
<p>A matemática ofere os meios para sintetizar o conhecimento sobre fenomenos
estudados na Física. Uma formula matematica que relaciona as grandezas
envolvidas em um fenômeno físico contribui para a compreensão desse fenomeno,
pois revela a dependencia entre essas grandezas.
Entendido o fenômeno físico e analisadas suas grandezas, recorre-se à Matematica
para sintetizar o estudo realizado.</p>
<p>Por exemplo, apesar de ser necessaria uma longa explicação para chegar ao fato
que a energia de um corpo em movimento depende de sua massa e de sua velocidade,
recorrendo à Matematica, obtemos a fórmula:
$$
E_{c} = \frac{mv^{2}}{2}
$$
em que $$E_{c}$$ é a energia cinética; m, a massa; e v, a velocidade.
Essa formula indica que a energia cinética varia em função da massa do corpo e
do quadrado de sua velocidade.</p>
<h2 id="método-em-física">Método em física</h2>
<p>Um dos processos de aquisição de conhecimento é o denominado <strong>método
cientifico</strong> ou experimental, que apresenta uma sequencia rígida de etapas.
Esse metodo é discutivel, pois estabelece uma receita definida de passos a ser
seguida, o que nem é sempre possivel.</p>
<p>Em carater historico, de modo simplificado o metodo cientifico consiste em</p>
<blockquote>
<p>Observar o fenomeno
Nesta etapa, destaca-se fatos notaveis, com uso de instrumentos de medição
medem-se as principais grandezas envolvidas no fenomeno.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>Procura-se alguma relação entre as grandezas.
Após a primeira etapa, é feita a procura por alguma relação entre estas
grandezas, na tentativa de descobrir alguma lei ou principio que descreva o
fenomeno.
Muitas vezes essas leis // principios são expressos por formulas, como a da
energia cinetica.</p>
</blockquote>
<p>No processo de pesquisa que pode resultar em descobertas cientificas, o
cientista não costuma seguir regras previamente estabelecidas.
Um bom exemplo disso, é a descoberta feita por Albert Einstein de que a luz
sofreria desvios em sua trajetória na proximidade de grandes massas, elaborada a
partir do desenvolvimento matematico da Teoria da Relatividade Geral, publicada
em 1915.</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Introdução à Química</title>
            <link>/posts/introducao/</link>
            <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 13:37:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/posts/introducao/</guid>
            <description>Introdução à Química A química enquanto ciência é definida como o estudo da mudança na matéria. Temos como exemplo, o estudo do comportamento de átomos quando são submetidos a uma situação, como aumento de temperatura, pressão, ambiente, entre outros.
História da Química/Alquimia Essa ciência se originou ainda no Egito Antigo, com a criação da Alquimia. Nessa época, o conceito de &amp;ldquo;matéria&amp;rdquo; já era &amp;ldquo;usado&amp;rdquo; pelos povos antigos, alguns arterfátos históricos revelam que os egípcios acreditavam que toda a matéria era constituída pelos 4 elementos: Água, Ar, Terra e Fogo.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h2 id="introdução-à-química">Introdução à Química</h2>
<p>A química enquanto ciência é definida como o estudo da mudança na matéria. Temos
como exemplo, o estudo do comportamento de átomos quando são submetidos a uma
situação, como aumento de temperatura, pressão, ambiente, entre outros.</p>
<h3 id="história-da-químicaalquimia">História da Química/Alquimia</h3>
<p>Essa ciência se originou ainda no Egito Antigo, com a criação da Alquimia. Nessa
época, o conceito de &ldquo;matéria&rdquo; já era &ldquo;usado&rdquo; pelos povos antigos, alguns
arterfátos históricos revelam que os egípcios acreditavam que toda a matéria era
constituída pelos 4 elementos: Água, Ar, Terra e Fogo.
Durante a Baixa Idade Média, no período cruzadista, a alquimia entrou em contato
com os Europeus, assim desenvolvendo uma nova função: A busca pela vida eterna,
transformação de metais em ouro, entre outros feitos &ldquo;milagrosos&rdquo;.
No século XVII, a química se desprendeu dos conceitos da alquimia para se tornar
uma ciência oficial, o responsável por esse feito foi Galileu Galilei</p>
<h3 id="conceitos-iniciais">Conceitos Iniciais</h3>
<p>A química se utiliza de alguns conceitos básicos para classificar a
característica de algumas ações que são feitas com a matéria, modificando-o seu
estado considerado natural e estável</p>
<h4 id="elemento">Elemento</h4>
<p>Um elemento químico é um conjunto de átomos que são do &ldquo;mesmo tipo&rdquo;, podemos
citar o $\ce{O2}$, $\ce{O3}$, $\ce{Ca}$, entre outros. O número abaixo do
elemento indica o número de átomos que o mesmo possuí</p>
<h4 id="substância-química">Substância Química</h4>
<p>Por outro lado, a substância química é o conjunto de elementos com propriedades
químicas e físicas definidas, como densidade, ponto de ebulição e fusão, entre
outros.</p>
<ul>
<li>
<p>A substância química $\ce{H2O}$ é liquida em temperatura ambiente($25°c$), que
em pressão de 1 $atm$ sofre ebulição à $100°c$ e fusão à $0°c$.</p>
</li>
<li>
<p>Essa substância ainda sofreu uma união de 2 elementos para sua formação, temos
$\ce{2H + O -&gt; H2O}$</p>
</li>
</ul>
<p>Podemos ainda separar as substâncias em 2 tipos, simples e compostas</p>
<ul>
<li>Substâncias Simples/Pura: Formada por um único elemento, como $\ce{O2}$</li>
<li>Substâncias Compostas: Formadas por mais de um elemento, como $\ce{NH3}$,
$\ce{H2SO4}$, entre outras</li>
</ul>
<h4 id="mistura">Mistura</h4>
<p>São formadas por 2 ou mais substâncias, seja elas compostas ou simples, que
sejam diferentes entre si. Aqui, temos separado 2 características básica</p>
<ul>
<li>
<p>Homogênea: Aparenta não ser uma mistura, ou seja, não opresenta fases
visíveis, mas ainda é uma mistura</p>
</li>
<li>
<p>Heterogêneo: Aparenta fases visíveis, como por exemplo, a água e o óleo</p>
</li>
</ul>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Sobre nós</title>
            <link>/posts/sobre-os-criadores/</link>
            <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/posts/sobre-os-criadores/</guid>
            <description>Somos estudantes do Ensino Médio Regular apaixonados por Ciências da Natureza e demais e Exatas, construindo esse blog com o objetivo único de abranger conhecimentos de física/biologia/química básica em um site simples
Perguntas Frequentes  Vocês já concluiram o Ensino Médio?
  Não.   Vocês pretendem fazer uma versão do site em Inglês ou em outra língua estrangeira?
  Talvez, porém nosso inglês escrito ainda não é muito bom para criar artigos mais &amp;ldquo;complexos&amp;rdquo;   Vocês irão cobrir a área de humanas?</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>Somos estudantes do Ensino Médio Regular apaixonados por Ciências da Natureza e
demais e Exatas, construindo esse blog com o objetivo único de abranger
conhecimentos de física/biologia/química básica em um site simples</p>
<h3 id="perguntas-frequentes">Perguntas Frequentes</h3>
<blockquote>
<p>Vocês já concluiram o Ensino Médio?</p>
</blockquote>
<ul>
<li>Não.</li>
</ul>
<blockquote>
<p>Vocês pretendem fazer uma versão do site em Inglês ou em outra língua estrangeira?</p>
</blockquote>
<ul>
<li>Talvez, porém nosso inglês escrito ainda não é muito bom para criar artigos mais
&ldquo;complexos&rdquo;</li>
</ul>
<blockquote>
<p>Vocês irão cobrir a área de humanas?</p>
</blockquote>
<ul>
<li>Não.</li>
</ul>
]]></content>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
